****ซีดีจีเอ็ม เพิ่มแผนกใหม่หนุนลูกค้า
มุ่งรับตั้งระบบค้าผ่านอินเทอร์เน็ต

ซีดีจีเอ็ม เพิ่มแผนกใหม่หนุนลูกค้า มุ่งรับตั้งระบบค้าผ่านอินเทอร์เน็ต

ซีดีจีเอ็ม แตกแผนกงานแอพพลิเคชั่น รับแผนบุกตลาดให้บริการระบบงานหนุน การค้าผ่านอิเล็กทรอนิกส์ 
(อี-บิสิเนส) ครบวงจร 

นายเชวง ธนาพันธรักษ์ ผู้จัดการทั่วไป บริษัท ซีดีจี ไมโครซิสเต็มส์ จำกัด (ซีดีจีเอ็ม) 
กล่าวว่า ขณะนี้บริษัทปรับโครงสร้างองค์กรใหม่ โดยจัดตั้งแผนกงานแอพพลิเคชั่น 
รองรับระบบงาน (โซลูชั่น) สำหรับการทำธุรกิจผ่านอิเล็กทรอนิกส์ (อี-บิสิเนส) โดยเฉพาะ 
ซึ่งจะสร้างทีมงานใหม่ขึ้นมารองรับประมาณ 7-10 คน เนื่องจากเป็นสายงานที่แตกต่างจากธุรกิจเดิมของบริษัท 
ที่เน้นบริการติดตั้งระบบฮาร์ดแวร์ 

ทั้งนี้ บริษัทกำลังคัดเลือกซอฟต์แวร์แอพพลิเคชั่น และอยู่ระหว่างพัฒนาแอพพลิเคชั่น 
ซึ่งหากแผนกนี้เติบโตในอนาคต ก็มีแผนแยกตั้งเป็นหน่วยธุรกิจต่อไป เพราะหน่วยงานนี้ต้องอาศัยทีมงานเทคนิคขั้นสูง 
เพื่อดูแลอย่างใกล้ชิด 

สำหรับรูปแบบการให้บริการ จะครอบคลุมตั้งแต่ให้คำปรึกษา, ติดตั้ง รวมทั้งเลือกซอฟต์แวร์แอพพลิเคชั่น 
ที่ตรงกับธุรกิจองค์กรของลูกค้า และอาจรวมไปถึงการรับจ้างบริหารระบบงาน (เอาท์ซอร์สซิ่ง) 
ให้ลูกค้าด้วย 

โดยในไตรมาส 4 นี้ บริษัทจะพัฒนาข้อมูลเกี่ยวกับบริการด้าน อี-เซอร์วิส ขึ้นบนเวบไซต์ 
www.cdg.co.th เพื่อให้ลูกค้าเปิดเข้าไปดูได้ โดยหวังว่า ธุรกิจการให้บริการด้าน 
อี-บิสซิเนส จะมีส่วนทำกำไรให้กับบริษัทได้ 

"การปรับตัวสู่ธุรกิจให้บริการด้าน อี-บิสิเนส น่าจะทำให้สัดส่วนรายได้จากส่วนงานบริการ 
และกำไรเพิ่มสูงขึ้น ซึ่งปีนี้ตั้งเป้าไว้ 45 ล้านบาท จากรายได้รวม 655 ล้านบาท" 
นายเชวง กล่าว 

ขณะเดียวกัน ยังเป็นการปรับตัว เพื่อรับมือกระแสอินเทอร์เน็ต ที่กำลังมาแรง ซึ่งก็เป็นในแนวทางเดียวกับผู้ผลิตฮาร์ดแวร์เช่นกัน 
โดยสังเกตจากทั้งคอมแพค, เอชพี และไอบีเอ็ม ที่มีแนวโน้มการขายสินค้าตรงจากช่องทางอินเทอร์เน็ตมากขึ้น 


ทั้งนี้ รูปแบบการทำธุรกิจดังกล่าว ทำให้บริษัทคนกลางในประเทศไทยที่เคยขายผลิตภัณฑ์เหล่านี้ 
อาจมีบทบาทน้อยในอนาคต จึงจำเป็นต้องปรับตัวตาม 

"บริษัทขนาดกลางที่มีรายได้ราว 200-300 ล้านบาท ที่ให้บริการอยู่ในธรุกิจไอที 
ส่วนใหญ่ปรับทิศทาง โดยหันไปหาธุรกิจที่เพิ่มมูลค่าในใดเรื่องหนึ่งอย่างเจาะจง 
ส่วนบริษัทที่มีขนาดเล็ก หรือมีรายได้ต่ำกว่า 100 ล้านบาท จากการขายฮาร์ดแวร์เพียงอย่างเดียว 
ก็เน้นตรงกลุ่มเป้าหมายที่ตลาดผู้ใช้ตามบ้าน (โฮมยูส) หรือตลาดองค์กรขนาดกลางและเล็กแทน 
(เอสเอ็มอี)" นายเชวง กล่าว 

ส่วนบริการติดตั้งระบบแบบครบวงจร (เทิร์นคีย์) เดิมก็จะยังมุ่งต่อไป โดยขณะนี้ได้ปรับทีมขายออกเป็น 
2 กลุ่ม ได้แก่ 1.ทีมขายโครงการ ซึ่งเน้นขยายงานติดตั้งเข้าไปยังสถาบันการศึกษา 
ธนาคาร บริษัทที่ปรึกษา ธุรกิจด้านสื่อสาร และสถาบันการเงินต่างประเทศ 2.ทีมขายผ่านช่องทางตลาด 
ซึ่งมุ่งผลิตภัณฑ์เครื่องแม่ข่าย และอุปกรณ์ที่ใช้กับเครื่องแม่ข่ายด้วย 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
